不經不覺，已經過咗兩日

二月十四號，
原來個日係情人節，街上面一對對既情侶變得比平時更噁心，
眼見花店做到停唔到手，我以為個日係清明，
我如常朝早九點鐘去咗附近茶餐廳食早餐。

我雙親都要翻工，老豆同老母關係唔好，分開左住，
被逼夾係中間既我係佢地附近租咗個單位，九千幾蚊一個月，叫做方便照顧佢地。
我曾經中意過一個女仔，佢係我中學同學，
我中五個陣比班主任調咗去坐佢隔離，至此之後就再無中意過其他女仔，
畢業之後都會有同佢有少少聯絡，但係五年前我去英國讀書之後就再無搵過佢。
三年前我再睇Instagram，原來佢已經有男朋友。
我知道既時候無覺得唔開心，心亦都無痛，唔知點解當時既我無事，
知道左之後既我都係如常一樣繼續係屋企寫essay。
畢左業之後去左我呀哥間公司翻工，月薪叫做不過不失，都有萬六蚊
未租屋個陣時每個月都會比三四千蚊家用，其餘既就係日常開支同放銀行
本身個人都無咩要求，除左會打下機，都無咩特別嗜好，
唔會買其他野，所以一年都儲到十萬，後來屋企人鬧交，各散東西，
我老豆就搬咗去村屋同我大哥一齊住，我老母就同我二哥一齊住翻原本個度。
至於點解我都會搬走都唔係好記得，或者係唔想太嘈。

食完早餐之後我就翻咗公司，
其實個一日更表寫左我放假，
後來我發現自己無乜地方好去，所以就翻左公司坐同睇下有乜野幫手，
公司係做殯儀，但係我唔係負責做仵工，唔駛見屍，
坐寫字樓，係市場部門度做，其實即係無乜野做。
坐到大概六點左右，諗住情人節咁多人實食唔到野，
走左去南記麵家買左碗淨牛雜同埋兩碗清湯米，情人節都係節日，
算係食好啲。買完慢慢行翻去，途中經過既情侶同我形成重重既對比，
佢地既手都拖住另一半，見到佢地咁，我點左口煙，
自己無另一半姐，起碼都叫有野渣手..
行翻去屋企既途中，我撞翻嗰個女仔，佢認得我。
「好耐無見，翻咗黎啦?!幾時開始食煙架?」
「係囉，好耐無見。應該係三年前啩...」
「我去搵男朋友先啦，下次約出黎食飯啦!」

翻到屋企之後，我繼續食我既牛雜同埋米粉，
見今日咁開心，我開左支Jack Daniel's 出黎飲，
而且史無前例地，我幾乎飲左半支。
原來情人節唔一定要有情人，見到你中意既人可以開心，
我都戥佢開心。嗰一晚我嘔咗成晚，
唔知點解係間屋入面都會有沙入眼，而且仲持續左幾個鐘，
原來我唯一可以做既，就係繼續活喺自己既世界入面。

應該放喺感情台